[0.000]
<no-speech>
[0.495]
<no-speech>
[1.475]
<no-speech>
[2.325]
alò
[3.015]
<no-speech>
[3.915]
wè ou tande_m nou la wi
[8.975]
<no-speech>
[10.165]
<no-speech> wi m_tande wi m_te nan yon egzamen pou pou m_t_ap prepare
[15.735]
<no-speech>
[16.665]
<no-speech>
[17.025]
<no-speech>
[17.875]
<hes> pa_t gen kou non pwofesè a pa_t vini se <foreign> ou konnen ou konnen bagay yo li prèske fini ak sa men pa_t gen kou non
[24.415]
<no-speech>
[26.595]
òh pase yo menm yo gen kou pa yo kont e nou menm nan nan C an an katriyèm ane sèlman k_pa_t gen kou yo gen kou nòmalman m_kwè yo te gen Hektò jodi a ou kwè yo pa_t gen Milse avèk Dejan matematik petèt <no-speech> mè wi yo te la
[38.455]
<no-speech>
[38.605]
<no-speech>
[39.655]
ou gen moun ou la
[41.465]
<no-speech>
[45.045]
non tankou gen ane si_w gen moun ou la a
[48.055]
<no-speech>
[53.685]
kot sa_w pèdi nan premye ane <breath>
[57.075]
<no-speech>
[58.375]
wi <no-speech> <hes> kwonometre <foreign> <foreign> <foreign>
[62.505]
<no-speech>
[64.045]
wè e li menm wi tèt chaje m_pa konprann anyen m_pa konn poukisa <no-speech> <foreign> <hes> <hes> wi m_te fème wi m_te fè nòt m_te fè yon swasantonz wi m_te fè nòt
[75.595]
<sta> wi bon <no-speech> bon <no-speech> Edi_k te ba nou_l <no-speech> Edi te bay yon devwa li te bay de devwa men
[87.365]
g_on devwa n_pa_t fè li te bay tout moun kat sou <foreign> <breath> men g_on lòt devwa <laugh> lòt devwa a noutout fè li li ba tout moun menm nòt la ankò sèt senkant
[99.305]
<sta> <no-speech> li bay tout moun nòt la
[110.765]
<no-speech>
[111.905]
<no-speech>
[114.325]
<no-speech>
[114.955]
<no-speech>
[115.885]
<hes> e menm bagay la bon nou pa_t fè bon m_te pa_m nan avèk avèk <hes> Jidi Jòj Mako bon nou fè a nou kat lan epi yon lòt gwoup t_ap fè_l apa epi aprè_n renmèt
[127.875]
li men l_gen devwa a nou chanje yo sèlman chanje non an epi m_ap pale avè_w e devwa a pou tout moun menm bagay la li bay tout menm nòt la <breath> men m_kwè Divène gen yon sèl moun ki fè uit <hes> <hes> poutèt li jès (())
[139.335]
se youn (()) youn entwodiksyon l_genlè ekri ki fè yo ba_l uit la <breath> mwenmenm m_te ba_l tout tablo sa_k pran yo m_ba_l tout <no-speech> <hes>
[150.625]
<no-speech>
[151.825]
<hes> <no-speech> <sta> ni mwen menm <no-speech>
[156.735]
<no-speech>
[157.665]
<no-speech>
[158.095]
<no-speech>
[159.305]
<no-speech>
[159.665]
<no-speech>
[160.935]
<hes> m_pase la a wi m_ta renmen kòmanse pase <hes>
[165.995]
<no-speech>
[168.465]
enh
[169.145]
<no-speech>
[171.715]
<int> wè sitou (()) bagay (()) m_panse m_ap pi alèz si mwen travay toutan m_aprann nan sitou nan bagay òganize <foreign> etudes bagay sa yo m_panse m_ap pi alèz
[183.475]
planifye bagay sa yo m_ap m_ap pi santi_m nan ben mwen si_m si_m fè sa <breath> men m_t_ap reflechi tou m_ap di men men mwa on ti jan rapid men kòm ou konnen kijan bagay yo ye
[195.435]
<foreign> fè youn ti travay pandan youn <breath> enh nan men fè toulède alafwa donk nan nan lewikenn travay sou memoire la epi toujou travay anmèmtan donk m_pa kapab bon ou konnen <laugh>
[207.275]
<breath> se sa m_panse fè wi <no-speech> m_panse isit en an m_panse (()) fen ak memoire la
[213.135]
<no-speech>
[214.835]
bon wi si mwa tou
[216.245]
<no-speech>
[217.395]
dèfwa_m <hes> gen ou bagay ki enpòtan <no-speech> pandan kisa
[222.275]
<no-speech>
[223.225]
<no-speech>
[225.895]
<no-speech>
[226.975]
<int> wi byensi kè_l ide m_pa t_ap fè erè sa mezanmi <laugh> byensi m_pa t_ap janm fè erè sa <breath> men <hes>
[238.395]
<hes> wi bon m_t_ap di_w anfèt bon m_panse ke m_ka fè enh nan ap travay paske avèk me- Oktav m_ap fè memoire la li <no-speech> m_di konsa m_panse ke m_ka fè enh nan ap travay paske Oktav li l_ap suiv l_ap suiv youn kou li pran youn lisans matematik ou te konn bagay sa a
[257.645]
<no-speech>
[258.785]
<hes> m_t_ap di_w <hes> nan nòmal lan <hes> bay youn lisans an mat enh nan kòmsi (()) ou swiv <foreign> seminè
[264.495]
<no-speech>
[266.735]
non (()) e Dejan kòmsi ou pale ak Dejan si_w fè twazan ou gen si_w gen twazan <breath> lè <hes> nan nan youn inivèsite deja kòmsi youn <no-speech> <foreign> depi avan sa ou gen twazan <no-speech> la a ou ka vin pran lisans
[278.635]
lisans an matematik enh nan sèlman l_ap di epi yo se <foreign> seminaires ke yo ba ou pa egzanp (()) te gentan yo gentan suiv yon seminè pandan yon semèn la a <breath> epi y_ap vin rete <foreign> la <foreign> y_ap fè (()) avèk ekzamen pou yo
[290.575]
<int> (()) fèk suiv youn seminè apati de de lè m_kwè de de lè jiska m_panse jiska <foreign> senk lè <no-speech> epi yo suiv youn seminè <hes> lakou yo ap fèt <foreign> seminè mwa sa a ka pa gen anyen
[302.225]
(()) pou lòt mwa yo fè seminè kou yo sou fò_m seminè kou yo vini e aprè enh nan yo ba_w youn lisans an matematik <breath> bon m_te fen di m_pral pran li <breath> men tankou lè_m te vin te vin gen youn lòt bon
[313.785]
(()) ka m_ka pa gen tan pase m_te antre nan de lòt ti pwojè m_vin antre ladan_l donk m_vin wè m_pa gentan men Divène pran li <breath> soufran pran Oktav pran li men m_te anvi pran li tou wi paske se pa mwen depi (()) <hes> kòmsi
[328.345]
<no-speech>
[329.355]
si se pou regrèt <no-speech> man Tijan regrèt wi
[331.965]
<no-speech>
[334.895]
(()) men m_te anvi m_te anvi fè yon (()) spesyalite nan matematik tou
[339.015]
<no-speech>
[341.195]
(()) men m_te anvi m_te anvi espesyalize_m en <foreign> nan mat li te ap fè_m <int> bon
[344.795]
<no-speech>
[348.255]
wi men
[348.945]
<no-speech>
[351.555]
m_la wi m_tande_w
[352.775]
<no-speech>
[355.045]
<no-speech>
[356.235]
<no-speech>
[357.435]
<breath> bon m_panse ke_l t_ap bon si kòmsi ou <no-speech> alo ou la
[361.665]
<no-speech>
[362.805]
alò
[363.695]
<no-speech>
[365.455]
alò
[366.025]
<no-speech>
[366.040]
